# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, RTP-LLM
# This file is distributed under the same license as the RTP-LLM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: RTP-LLM 0.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-12 17:38+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../Request.md:1
msgid "Request Format"
msgstr "请求格式"

#: ../../Request.md:2
msgid "Request Example"
msgstr "请求示例"

#: ../../Request.md:6
msgid ""
"We also support OpenAI-style requests, see [OpenAI Interface](OpenAI-"
"Tutorial.md) for details"
msgstr "我们也支持 OpenAI 风格的请求，详见 [OpenAI 接口](OpenAI-Tutorial.md)"

#: ../../Request.md:8
msgid "Parameter List"
msgstr "参数列表"

#: ../../Request.md
msgid "Parameter Name"
msgstr "参数名称"

#: ../../Request.md
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../Request.md
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../Request.md
msgid "`prompt` / `prompt_batch` (one of two)"
msgstr "`prompt` / `prompt_batch`（二者选一）"

#: ../../Request.md
msgid "`str` / `List[str]`, required"
msgstr "`str` / `List[str]`，必填"

#: ../../Request.md
msgid "prompt"
msgstr "输入提示文本"

#: ../../Request.md
msgid "`generate_config`"
msgstr "`generate_config`"

#: ../../Request.md
#, python-brace-format
msgid "`dict`, optional, default=`{}`"
msgstr "`dict`，可选，默认值为 `{}`"

#: ../../Request.md
msgid "Generation parameters, currently supports the following parameters"
msgstr "生成参数，当前支持以下参数"

#: ../../Request.md
msgid "`using_hf_sampling`"
msgstr "`using_hf_sampling`"

#: ../../Request.md
msgid "`bool`, optional, default=`False`"
msgstr "`bool`，可选，默认值为 `False`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to use hf sampling"
msgstr "是否使用 Hugging Face 风格的采样方式"

#: ../../Request.md:17
msgid "generate_config"
msgstr "生成配置"

#: ../../Request.md
msgid "`max_new_tokens`"
msgstr "`max_new_tokens`"

#: ../../Request.md
msgid "`int`"
msgstr "`int`"

#: ../../Request.md
msgid "Maximum number of generated tokens"
msgstr "最大生成 token 数量"

#: ../../Request.md
msgid "`top_k`"
msgstr "`top_k`"

#: ../../Request.md
msgid "top_k sampling"
msgstr "Top-K 采样"

#: ../../Request.md
msgid "`top_p`"
msgstr "`top_p`"

#: ../../Request.md
msgid "`float`"
msgstr "`float`"

#: ../../Request.md
msgid "top_p sampling"
msgstr "Top-P 采样（核采样）"

#: ../../Request.md
msgid "`temperature`"
msgstr "`temperature`"

#: ../../Request.md
msgid "logits computation parameter (temperature)"
msgstr "logits 计算参数（温度）"

#: ../../Request.md
msgid "`repetition_penalty`"
msgstr "`repetition_penalty`"

#: ../../Request.md
msgid "Repetition token penalty coefficient"
msgstr "重复 token 惩罚系数"

#: ../../Request.md
msgid "`random_seed`"
msgstr "`random_seed`"

#: ../../Request.md
msgid "`long`"
msgstr "`long`"

#: ../../Request.md
msgid "Random seed"
msgstr "随机种子"

#: ../../Request.md
msgid "`bool`"
msgstr "`bool`"

#: ../../Request.md
msgid "`num_beams`"
msgstr "`num_beams`"

#: ../../Request.md
msgid "Number of beam search"
msgstr "束搜索数量"

#: ../../Request.md
msgid "`print_stop_words`"
msgstr "`print_stop_words`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to print stop words"
msgstr "是否打印停止词"

#: ../../Request.md
msgid "`stop_words_str`"
msgstr "`stop_words_str`"

#: ../../Request.md
msgid "`List[str]`"
msgstr "`List[str]`"

#: ../../Request.md
msgid "Stop words strings"
msgstr "停止词字符串列表"

#: ../../Request.md
msgid "`stop_words_list`"
msgstr "`stop_words_list`"

#: ../../Request.md
msgid "`List[List[int]]`"
msgstr "`List[List[int]]`"

#: ../../Request.md
msgid "Stop words token ids"
msgstr "停止词对应的 token ID 列表"

#: ../../Request.md
msgid "`calculate_loss`"
msgstr "`calculate_loss`"

#: ../../Request.md
msgid ""
"Whether to calculate loss, 0: no calculation, 1: sum of word loss, 2: "
"return loss of each token separately"
msgstr "是否计算损失：0 表示不计算，1 表示返回词损失之和，2 表示单独返回每个 token 的损失"

#: ../../Request.md
msgid "`return_hidden_states`/`output_hidden_states`"
msgstr "`return_hidden_states` / `output_hidden_states`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to return hidden_states"
msgstr "是否返回隐藏状态（hidden_states）"

#: ../../Request.md
msgid "`return_logits`/`output_logits`"
msgstr "`return_logits` / `output_logits`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to return logits"
msgstr "是否返回 logits"

#: ../../Request.md
msgid "`select_tokens_id`"
msgstr "`select_tokens_id`"

#: ../../Request.md
msgid "`List[int]`"
msgstr "`List[int]`"

#: ../../Request.md
msgid ""
"Only tokens in the select_tokens_id set return logits, if not specified, "
"return all."
msgstr "仅返回在 select_tokens_id 中的 token 的 logits，若未指定则返回全部"

#: ../../Request.md
msgid "`select_tokens_str`"
msgstr "`select_tokens_str`"

#: ../../Request.md
msgid ""
"The strings in this list will be encoded by tokenizer into corresponding "
"token ids and appended to select_tokens_id."
msgstr "此列表中的字符串将通过 tokenizer 编码为对应的 token ID，并追加到 select_tokens_id 中"

#: ../../Request.md
msgid "`return_input_ids`"
msgstr "`return_input_ids`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to return input ids"
msgstr "是否返回输入 token 的 ID"

#: ../../Request.md
msgid "`return_output_ids`"
msgstr "`return_output_ids`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to return output ids"
msgstr "是否返回输出 token 的 ID"

#: ../../Request.md
msgid "`task_id`"
msgstr "`task_id`"

#: ../../Request.md
msgid "System prompt id"
msgstr "系统提示词 ID"

#: ../../Request.md
msgid "`chat_id`"
msgstr "`chat_id`"

#: ../../Request.md
msgid "`str`"
msgstr "`str`"

#: ../../Request.md
msgid "Multi-turn conversation id"
msgstr "多轮对话 ID"

#: ../../Request.md
msgid "`timeout_ms`"
msgstr "`timeout_ms`"

#: ../../Request.md
msgid "Request timeout"
msgstr "请求超时时间（毫秒）"

#: ../../Request.md
msgid "`request_format`"
msgstr "`request_format`"

#: ../../Request.md
msgid "Request format, values (raw/chatapi)"
msgstr "请求格式，可选值为 raw 或 chatapi"

#: ../../Request.md
msgid "`yield_generator`"
msgstr "`yield_generator`"

#: ../../Request.md
msgid "Whether to stream output"
msgstr "是否以流式方式输出结果"